沈旭暉：一切logistics完全經不起推敲 — 十問林鄭月娥

香港今天（2 月 8 日）開始，對非本地入境者實行佛系「自律式強制」檢疫，但一切 logistics 完全經不起推敲。希望特區政府官員能回答以下具體問題：

「檢疫」開始後，如果來自疫區旅客入境時有發燒或呼吸道病徵，會否以「恩恤」為由，被轉送往香港醫院醫治，還是被禁止入境？日前發燒卻被接入港境的內地人應否立刻遣返？假如這成為常態，入境身體檢查為的是甚麼？
如 (1) 屬實，那是否表示旅客抵達香港關口時，只要申報自己有病徵，都會獲得香港醫療體系治療？
「檢疫」開始後，如果有遊客違反檢疫要求，離開住所或酒店，其「懲罰」是即時生效，還是一犯再犯記缺點才檢控？是否仍需交法庭處理？會否到了違例者已經離開了香港，但仍未獲審判？
政府說來港被「檢疫」之遊客必須戴口罩，但假如他們沒有口罩，現在一罩難求，口罩是否由政府提供？每天幾多個？為甚麼不先提供給本地人？若政府不能提供，是否任由其在街上行走？
如何定義「按個案情況極特殊、符合香港公眾利益的人士」作為所謂強制檢疫的 escape clause？公眾對這類人的名字、履歷，在這非常時期，事關公共安全，有沒有知情權？
政府徵召「義工」，負責對訪港的非本地人隨機家訪、駐守隔離營看管被隔離人士、派餐、派物資等，工作存在一定風險。要是不幸染病，責任誰屬，是否政府負金錢和法律責任上的全責？假如是，為甚麼不由職責上負責市民安全、裝備精良的警察處理？假如不是，如何安「義工」之心？
早前特首單方面宣佈，非本地人因疑似出現武漢肺炎病徵求診，需要收費，但憲報上指世衛列出的疾病名單無需收費一欄並未改變，然則現在他們是否要收費？特首作出決定時有否違憲？要是出現非本地人基於這條文提出的司法覆核，政府勝算如何？
即使非本地人願意自費，而前線醫護資源正日趨短缺，不少物資都成為稀有品，香港納稅人會否享有優先，還是「先到先得」？假如不優先，交稅何用？
前線醫護人員對資源缺乏深感憂慮，要是真的不幸因此染病，責任誰屬？
假如政府真的要對罷工醫護人員秋後算賬，根據同一邏輯，制定上述政策的政府人員，已造成香港一片混亂、錯失抗疫最佳時機、令香港人生命蒙受不必要的威脅，是否應被控告「公職人員行為失當罪」？
以往的公務員，任何政策都會把可操作性想得周全才推出，但林鄭這個政府，連基本執行能力也成問題，這還是花了兩天時間去思考的功課。其實真相很簡單，一切都是源自一個大話，不願意直接承認「香港就是要留給內地人作逃生門」，只能一個大話掩飾一個大話，到了最後，所有 policy 都失去公信力，和「一國兩制」的特區政府一樣，成為一場鬧劇。

作者 Facebook

同場加咉

除左甴大大問 其餘一概無視

tui

正苦：屌人地智障架嘛 點答姐

記者都唔撚問把撚咩

記者幫手問d廢官啦

全部有point

林鄭點答 ？

問係一回事 但事實上問左咪又係無答耍走你

我以為班蝗一黎到就要量體溫
加送去隔離
政府依家同無做防疫無分別
琴曰又唔知幾多人黎
大家等死
我希望醫護可以量力而為，保左自己命先

林鄭就係呢種思維.做緊自己以為係正確既錯事

學術文！手足裝備抗沙士：護目鏡

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

全職林鄭追擊手
發覺呢排未有藍絲kol搵沈教授挑機

係因為次次問到入肉下一個換話題唔撚問

問還問 答唔答你係令一回事

唔答記者都唔識反抗
所以話班記者廢

幾耐之前

早幾日？

見ben sir都叫林鄭臭閪
我諗班藍絲守舊撚應該爆血管

Push

問題係問到入肉下一個換話題唔撚追問呀,,跟本好多次問到入肉跟住換話題唔撚問又問D ON9問題如果係咁點解記者仲要去先?

佢同蕭生真係 辯論部隊長

蕭生再強d咩都識

佢專攻政治

2間餐廳合作下啦

都咁黃

推

邊夠膽挑,就算學問唔差過沈旭輝,道理上都係晒沈旭輝到

屈婦人好似有

Btw henry 同徐家健都有唔開名咁單單打打佢

而家都係屈婦人姐
底下果兩件私怨撚就算

有忽然愛港的國際關係KOL一秒KO林鄭禁湖北居民入境，是扮做嘢。一時離港換跑道，一時放眼大灣區，如此唔連戲KOL何嘗不是扮KO的L。其實，香港不少所謂關鍵意見領袖，都只是大眾意見追隨者。批評別人討好北京呃飯食，難道忽然討好民粹呃like很高尚？當市場對罵林鄭罵得夠娛樂性的需求增加，罵林鄭的供應量便會上升。不要誤會，討好大眾可以是很好的娛樂，但娛樂再好，都只是大灣區同胞口中的網紅，網紅的意見毋須關鍵，尾巴主義更違反領導群眾原則。

成段都係批鬥，講動機
而唔係講沈生講得啱唔啱
完全冇學者風範

徐教授近墨者黑啊

Logistics 中文係咩

Henry/周顯/渾水係扮中立既建制打手一早知
徐教授居然痴埋去實在有啲惋惜

ben蛇係藍嘅咩？

物流，後勤
泛指成件事既運作流程

Henry/渾水係扮中立既建制打手??

唔係泛民就係建制???

唔係
但之前上電視教人講粗口
俾班守舊撚屌佢不學無術

渾水都係周顯同類嚟

Henry用吓腦都知乜料
叫人過幾次投建制

LOGISTICS ？

D記者其實幾廢，10個記者問既問題成日重覆，唔識跟政府發言內容問，好似一早set死問題，唔識執生，唔識變化

答條撚到咩，擺撚明點香港人啦

渾水同周顯邊方面係同類？
做財演，推錯股就係建制打手？

有不少人，比起討厭建制派更討厭豬隊友
玩LOL，大把人同隊友嘈完就去送頭俾對家，咁佢哋係咪對家打手？

睇多d 聽多d 不同人，咁先唔會非黑即白，非隊友則敵人

中共都有玩統一戰線，團結次要敵人，打擊重要敵

渾水 = 葉劉KOL (佢地自稱)
同熔症 gay吾一黨人 fd 底

好懷念六國論

笑死

各紅媒只會派啲渣及聽話記者去